［痴撚線系列］11歲癌童遺願盡捐器官.中國的

【動畫●母含淚拍片】11歲癌童遺願盡捐器官：爸爸，你要簽名啊！

現年11歲的遼寧本溪男童曹峻明，於4年前確診腦瘤，接受治療後一度病情好轉，去年卻又復發，且病情持續惡化。已進入生命倒數階段的峻明，一心想做個好人，希望死後能捐出有用器官。為達成心願，他拍了讓人心酸的影片，片中，他在病床上掙扎着說出心願，並叮囑：「爸爸，你要簽字啊！」本周二（14日），峻明的父母終於代愛兒簽下遺體捐贈表。

這段影片是峻明的媽媽張秋紅含淚為他拍下的。張秋紅說，兒子在幼稚園時，曾無故嘔吐，但大家初時以為他只是吃下不潔食物，讓胃部出現問題。但到了2年級，時年7歲的峻明病情卻越來越嚴重，家人趕緊帶他到醫院檢查，最終確診為室管膜瘤。2013年5月，峻明接受手術後，身體狀況也確有好轉，他亦照常上學，然而母親知道，兒子隨時會復發。

去年秋天，大家最不希望看到的情況出現了，峻明動手術的位置向外鼓起。今年1月，他開始出現失明的症狀，到醫院做磁力共振檢查後，證實峻明的腦瘤復發，醫生指他的生存機會「連50%都沒有」。農曆年初九，張秋紅一家到峻明第一次做手術的瀋陽醫院了解，醫生說出同樣意見：「治不了，即使手術也不行，可能連手術台都下不來。」張秋紅將醫生的說話，如實告訴兒子，懂事的峻明說：「那咱不治了。」

張秋紅說，從峻明確診並接受第一次手術開始，她就常常和他談論病情，一點點滲透，因此還處在懵懂中的峻明，一直對於死亡都沒有太多的恐懼。但偶爾他也會掉眼淚，就像他知道鄰居阿姨因癌症去世後，曾對媽媽說：「她都多大了，我才多大啊！」又問「她有兒女嗎？」張秋紅說：「有啊！」峻明說：「我還沒有孩子呢！」

張秋紅還指，她常和峻明一起看慈善節目，看到有人捐器官時她就問兒子：「你會捐贈器官嗎？」峻明就欣然回答：「捐啊！」而今年1月峻明遇到的一件事，對他也影響極大。當時她為患感冒的姪女煲湯，峻明幫忙將湯拿到不遠處的舅父家，但當時他已開始出現失明症狀，無法看清前路，走着走着就迷路了。所幸得好心人幫忙，最終才順利到達舅父家。峻明回家後，告訴媽媽遇到了好心人，所以自己也要做個好心人。加上受到媽媽定期捐血的影響，峻明萌生了捐贈器官助人的想法。

現在，峻明的生命進入倒數階段。張秋紅說，他的眼睛已經看不見了，說話也只能一個詞、一個字地往外蹦，別人也得大聲說話他才能聽見，可他仍然掛念着同學們。日前，峻明的同學做完功課後便到醫院探望他，一邊摺紙鶴送上祝福，還餵他喝水、吃蛋糕等。峻明的班主任程老師表示，峻明和同學關係非常好，更稱讚他有無比勇氣願意捐出器官。

有癌 去到就死 話捐器官出黎
我都唔知比咩反應好
話佢有幫人既心 又唔算係 因為唔個有無擴散到其他既器官到

但11歲就有癌症就死 又覺得佢好慘
R.I.P.
來生不要再做蝗國人啦

見你仲有少少人性
下生唔好做支那人啦

但癌症捐得器官？

同問

x2

捐器官未必比活人用
可能去做研究之後

被生癌
其實無cancer 呃佢等佢安樂死 之後賣佢d器官

除咗眼角膜同心
其他應該捐唔到

其實我都想知帶癌症而死既人
身體上仲有咩器官可以捐比活人到
真心一問 眼角膜同心都可以捐比活人？

眼角膜就應該得 個心都唔太肯定
留名等生物學家解答

下世應該唔洗做支那人

合理

救左咁多支那人，應該仲大獲

腦瘤唔會擴散全身?

好似話呢兩個器官係唔會有癌細胞

如果只係 primary brain cancer, 捐器官係無咩問題。其他cancer(眼癌除外)就可以捐眼角膜。如果好返就大部份都捐得。

Source:

捐又未必係拎去幫人既 可能會俾醫學院做學術用途

好簡單 收到錢一定捐得